\begin{oppgave}
    Vektorene $\mathbf{v_1}$ og $\mathbf{v_2}$ er lineært uavhengige,
    da de ikke er parallelle.
    Disse to vektorene spenner $\mathbb{R}^2$ siden de er linært uavhengige.

    De tre vektorene $\mathbf{w_1}$, $\mathbf{w_2}$ og $\mathbf{w_3}$ 
    er derimot ikke lineært uavhengige.
    Siden $\mathbf{w_1}$ og $\mathbf{w_2}$ er nok til å spenne ut $\mathbb{R}^2$, 
    som $\mathbf{w_3}$ ligger i, er $\mathbf{w_3}$ overflødig.
    Vektorene spenner likevel $\mathbb{R}^2$, men det hadde holdt å velge
    to av de tre.

\end{oppgave}

\begin{oppgave}
    \begin{punkt}
        Ettersom 
        $\displaystyle
        \begin{bmatrix}
            2 \\ 3 \\ 4
        \end{bmatrix} = 
        \frac{1}{2}\begin{bmatrix}
            1 \\ 2 \\ 3
        \end{bmatrix} + 
        \frac{1}{2}\begin{bmatrix}
            3 \\ 4 \\ 5
        \end{bmatrix}$,
        altså at den ene vektoren er en lineær kombinasjon av de to andre vektorene,
        så er ikke vektorene lineært uavhengige.
    \end{punkt}

    \begin{punkt}
        Siden det ikke finnes noen konstant som man kan multiplisere den første
        vektoren med for å få den andre, så er de lineært uavhengige.
        Denne konstanten finnes ikke fordi de to første komponentene i Vektorene
        tilsier at konstanten skal være positiv, mens den siste komponenten 
        tilsier at konstanten skal være negativ.
    \end{punkt}

    \begin{punkt}
        Ettersom
        $\begin{bmatrix}
            2 \\ 4 \\ 2i
        \end{bmatrix}
        = -2i \begin{bmatrix}
            i \\ 2i \\ -1
        \end{bmatrix}$,
        så er ikke disse vektorene lineært uavhengige.
    \end{punkt}
\end{oppgave}